(美國選舉) 特朗普效應失靈, 共和黨料再在鐵票倉敗北

Donald Trump 仲曾經親自去選區拉票, 但都救唔番....

【「川普牌」失效】賓州眾議員補選 民主黨料勝
744出版時間：2018/03/14 22:44

更新：

美國賓州周二舉行聯邦眾議員補選，開票結果呈現拉鋸，稍早民主黨候選人蘭姆（Conor Lamb）已自行宣布當選，而共和黨籍對手薩科恩（Rick Saccone）卻不肯認輸。美國國家廣播公司（NBC）、有線電視新聞網（CNN）等媒體都認為，雖然領先差距非常小，但蘭姆可望勝出，這項勝利對民主黨意義重大，因為賓州是美國總統川普的鐵票區，2016年美國大選時，共和黨在該選區領先民主黨20%之多，共和黨為了這次的補選投注不少財源與人力，但無法輕取席次，對民主黨在11月的國會大選挹注動力，也顯示「川普牌」沒有發揮作用。

33歲的蘭姆自海軍陸戰隊退役，曾任檢察官。他的勝選代表民主黨在共和黨鐵票區仍大有可為，可望改變選舉版圖。

NBC報導指稱，截至美東時間凌晨5時半，目前僅剩200張不在籍投票尚未開出，即使這兩百張票都投給薩科恩，也不致於逆轉選情。但薩科恩有可能提請重新驗票，將延後宣布當選人的時間。

預撚左

侵侵失賓洲

終於覺醒

同佢做生意一樣，靠煲水，水蒸發哂、霧又散走，就會發現裡面原來乜都無

連登仔撐得都係西多過like

搖擺賓州原來係trump 嘅鐵票倉

因為賓州是美國總統川普的鐵票區，2016年美國大選時，共和黨在該選區領先民主黨20%之多

又話侵令美國經濟好轉？
咁到底係美國人有眼無珠
定係侵做唔到野？

賓夕法尼亞依d北部州不嬲都唔係紅州黎
左膠傳媒不如話埋加州都係侵侵既鐵票州份仲好

「搖擺賓州」出自2016年底的美國第45任總統大選，勝出者將接替任滿八年的奧巴馬。兩名熱門候選人分別為民主黨前總統克林頓曾任國務卿的妻子希拉莉及矢志奪回政權的共和黨富商特朗普。選戰出乎外界預料，最終不少州分落入特朗普手中，希拉莉黯然敗選。

當時，有多個競爭激烈的搖擺州份成為關鍵，包括賓夕法尼亞州、佛羅里達州、俄亥俄州等，而搖擺州份當中的賓夕法尼亞州，卻因其粵語簡稱與男性生殖器官賓周同音，繼2012年後再次成為網民惡搞標題的對象。

搖擺賓州變鐵票倉

咁2016年選舉, 共和黨贏果20%, 而家去左邊度?

係民主黨hacker既錯?

共和黨係個到嬴左幾多年呀
你究竟識唔識中文 知唔知咩叫紅州/鐵票倉係點解
平時d人叫開賓夕法尼亞都係當搖擺州份
弱智就唔好上連登

民主黨又累到美國多一位太監

新東係泛民/本土票倉唔等於上水唔係建制票倉

咁2016年選舉, 共和黨贏果20%, 而家去左邊度?

其實係指Penn 18th Congressional District，由三個county的部分組成，由二個係比較支持GOP，而另一個係Dem。

Murphy (R) 由2002至2017，做咗十幾年，而且由+20去到0，對GOP係好大影響

留意番堆左膠媒體之前都講過侵冇機會贏

多謝巴打解說

Fake news又唱淡trump
隨時又反效果

選舉結果都係Fake news?

垃圾佬吹水就醒

侵捉緊一盤好大嘅棋
大家俾d耐性
唔好俾班左膠影響到